{"meta": {"schema": "https://raw.githubusercontent.com/sdmx-twg/sdmx-json/develop/metadata-message/tools/schemas/1.0/sdmx-json-metadata-schema.json", "id": "1666606550893", "prepared": "2022-10-24T12:15:50Z", "sender": {"id": "MDM"}, "receivers": [], "links": []}, "data": {"metadataSets": [{"id": "MDF_EPD_66386", "publicationPeriod": "Marzo", "names": {"es": "Empleo de las personas con discapacidad"}, "annotations": [{"id": "MetadataflowId", "texts": {"en": "MDF_EPD_66386"}, "text": "MDF_EPD_66386"}, {"id": "MetadataflowAgency", "texts": {"en": "ESC01"}, "text": "ESC01"}, {"id": "MetadataflowVersion", "texts": {"en": "1.0"}, "text": "1.0"}, {"id": "MSDId", "texts": {"en": "MSD_IECA"}, "text": "MSD_IECA"}, {"id": "MSDAgency", "texts": {"en": "ESC01"}, "text": "ESC01"}, {"id": "MSDVersion", "texts": {"en": "1.0"}, "text": "1.0"}], "links": [{"rel": "msd", "urn": "urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.metadatastructure.MetadataStructure=ESC01:MSD_IECA(1.0)"}], "reports": [{"id": "REPORT_EPD_66386", "target": {"id": "MetadataTarget", "referenceValues": [{"id": "DATAFLOW", "object": "DF_EPD_66386"}]}, "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "A", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R1", "texts": {"es": "Instituto de Estad\u00edstica y Cartograf\u00eda de Andaluc\u00eda"}}, {"id": "R2", "texts": {"es": "Servicio de Difusi\u00f3n y Publicaciones"}}, {"id": "R3", "texts": {"es": ""}}, {"id": "R4", "texts": {"es": "Atenci\u00f3n a la demanda de informaci\u00f3n"}}, {"id": "R5", "texts": {"es": "Pabell\u00f3n de Nueva Zelanda. C/ Leonardo Da Vinci, n\u00ba 21. Isla de La Cartuja. 41071 - Sevilla"}}, {"id": "R6", "texts": {"es": "informacion.ieca@juntadeandalucia.es"}}, {"id": "R7", "texts": {"es": "Atenci\u00f3n al p\u00fablico: 900 101 407 Centralita: 955 033 800"}}, {"id": "R8", "texts": {"es": "955 033 816/17"}}]}}, {"id": "B", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R9", "texts": {"es": "16/12/2021"}}, {"id": "R10", "texts": {"es": "27/05/2022"}}, {"id": "R11", "texts": {"es": "27/05/2022"}}]}}, {"id": "C", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R12", "texts": {"es": "Los sucesivos planes estad\u00edsticos han contemplado entre sus objetivos el mejorar el conocimiento de la realidad de la Comunidad Aut\u00f3noma, as\u00ed como su evoluci\u00f3n, en sus diferentes perfiles y aspectos. Para la consecuci\u00f3n de este objetivo se plantean diversas estrategias, desarrolladas a trav\u00e9s de las actividades estad\u00edsticas encuadradas en las diferentes \u00e1reas de los planes estad\u00edsticos. Entre ellas siempre se ha se\u00f1alado el profundizar en el conocimiento del mercado de trabajo andaluz y de sus tendencias, estableciendo un sistema de informaci\u00f3n con el fin de disponer de una base de datos adecuada para los diferentes usuarios. Este sistema debe responder a las necesidades de medici\u00f3n de los aspectos socioecon\u00f3micos relacionados con este \u00e1mbito, tanto de car\u00e1cter general como espec\u00edficos: recursos humanos disponibles y no utilizados, situaci\u00f3n de los hogares, cualificaci\u00f3n y formaci\u00f3n profesional, ajustes y desajustes del empleo de los ocupados, jornadas laborales, cobertura de prestaciones Esta medici\u00f3n permitir\u00e1 la detecci\u00f3n de los puntos d\u00e9biles del mercado de trabajo andaluz y dar informaci\u00f3n para la elaboraci\u00f3n de pol\u00edticas de empleo As\u00ed, su finalidad principal es obtener datos de la fuerza de trabajo y de sus diversas categor\u00edas (ocupados, parados), as\u00ed como de la poblaci\u00f3n ajena al mercado laboral (inactivos). La muestra inicial es de 65.000 familias al trimestre, quedando reducida en la pr\u00e1ctica a aproximadamente 60.000 familias entrevistadas de manera efectiva que equivalen a unas 200.000 personas"}}, {"id": "R13", "texts": {"es": "- Clasificaci\u00f3n Nacional de Educaci\u00f3n 2000 https://www.ine.es/dyngs/INEbase/es/operacion.htm?c=Estadistica_C&cid=1254736177034&menu=enlaces&idp=1254735976614 \u2013 Clasificaci\u00f3n Nacional de Educaci\u00f3n 2014 http://www.ine.es/dyngs/INEbase/es/operacion.htm?c=Estadistica_C&cid=1254736177034&menu=ultiDatos&idp=1254735976614 - Clasificaci\u00f3n Nacional de Actividades Econ\u00f3micas 1993. Revisi\u00f3n 1 https://www.ine.es/dyngs/INEbase/es/operacion.htm?c=Estadistica_C&cid=1254736177032&menu=enlaces&idp=1254735976614 - Clasificaci\u00f3n Nacional de Actividades Econ\u00f3micas 2009 https://www.ine.es/dyngs/INEbase/es/operacion.htm?c=Estadistica_C&cid=1254736177032&menu=ultiDatos&idp=1254735976614 - Clasificaci\u00f3n Nacional de Ocupaciones 1994 https://www.ine.es/dyngs/INEbase/es/operacion.htm?c=Estadistica_C&cid=1254736177033&menu=enlaces&idp=1254735976614 - Clasificaci\u00f3n Nacional de Ocupaciones 2011 https://www.ine.es/dyngs/INEbase/es/operacion.htm?c=Estadistica_C&cid=1254736177033&menu=ultiDatos&idp=1254735976614"}}, {"id": "R14", "texts": {"es": "Cubre todos los sectores econ\u00f3micos de la CNAE-09, todos los sectores de ocupaci\u00f3n de la CNO-11 y todos los niveles de formaci\u00f3n alcanzado de la CNED-2000"}}, {"id": "R15", "texts": {"es": "- Poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa: es el conjunto de personas de unas edades determinadas que, en un per\u00edodo de referencia dado, suministran mano de obra para la producci\u00f3n de bienes y servicios econ\u00f3micos o que est\u00e1n disponibles y hacen gestiones para incorporarse a dicha producci\u00f3n. En la EPA la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa comprende todas las personas de 16 o m\u00e1s a\u00f1os que durante la semana de referencia (la anterior a aqu\u00e9lla en que corresponde realizar la entrevista seg\u00fan el calendario) satisfacen las condiciones necesarias para su inclusi\u00f3n entre las personas ocupadas o paradas - Ocupados: son las personas de 16 y m\u00e1s a\u00f1os que durante la semana de referencia han tenido un trabajo por cuenta ajena (asalariados) o ejercido una actividad por cuenta propia, pudiendo haber estado durante dicha semana: trabajando al menos una hora a cambio de un sueldo, salario, beneficio empresarial o ganancia familiar, en met\u00e1lico o en especie o con empleo pero sin trabajar, es decir, ausentes de su trabajo pero manteniendo un fuerte v\u00ednculo con \u00e9l. La fuerza de este v\u00ednculo se determina de acuerdo con la creencia del entrevistado en reincorporarse o no a la empresa y con la percepci\u00f3n o no de alg\u00fan tipo de remuneraci\u00f3n - Parados: se considerar\u00e1n paradas todas las personas de 16 o m\u00e1s a\u00f1os que durante la semana de referencia hayan estado simult\u00e1neamente: sin trabajo, es decir, que no hayan tenido un empleo por cuenta ajena o por cuenta propia durante la semana de referencia, en busca de trabajo, es decir, que hayan tomado medidas concretas para buscar un trabajo por cuenta ajena o hayan hecho gestiones para establecerse por su cuenta durante el mes precedente y disponibles para trabajar, es decir, en condiciones de comenzar a hacerlo en un plazo de dos semanas a partir del domingo de la semana de referencia"}}, {"id": "R16", "texts": {"es": "Poblaci\u00f3n que reside en viviendas familiares principales y que ha formado parte de la muestra de las viviendas seleccionadas a partir del fichero de microdatos que facilita el INE"}}, {"id": "R17", "texts": {"es": "La Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa va dirigida a la poblaci\u00f3n que reside en viviendas familiares principales, es decir, las utilizadas todo el a\u00f1o o la mayor parte de \u00e9l como vivienda habitual o permanente. En el caso de la actividad que nos ocupa, ser\u00e1 por tanto la poblaci\u00f3n que reside en viviendas familiares principales en Andaluc\u00eda"}}, {"id": "R18", "texts": {"es": "Andaluc\u00eda"}}, {"id": "R19", "texts": {"es": "La Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa (EPA) es una investigaci\u00f3n continua y de periodicidad trimestral dirigida a las familias, realizada por el INE desde 1964. Su finalidad principal es obtener datos de la fuerza de trabajo y de sus diversas categor\u00edas (ocupados, parados), as\u00ed como de la poblaci\u00f3n ajena al mercado laboral (inactivos). La muestra inicial es de 65.000 familias al trimestre, quedando reducida en la pr\u00e1ctica a aproximadamente 60.000 familias entrevistadas de manera efectiva que equivalen a unas 200.000 personas"}}, {"id": "R20", "texts": {"es": "--"}}]}}, {"id": "D", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R21", "texts": {"es": "Para los datos referidos a personas, la unidad de medida que se utiliza viene expresada en miles de personas Para los datos referidos a n\u00famero de viviendas, la unidad de medida utilizada viene expresada en miles de viviendas Para los indicadores relativos a tasas y distribuciones relativas, el porcentaje es la unidad de medida utilizada"}}]}}, {"id": "E", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R22", "texts": {"es": "Tri4/2019, Tri1/2020, Tri2/2020, Tri3/2020, 2019, 2019, 2019"}}]}}, {"id": "F", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R23", "texts": {"es": "Ley 4/1989, de 12 de diciembre, de Estad\u00edstica de la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda Ley 3/2013, de 24 de julio, por la que se aprueba el Plan Estad\u00edstico y Cartogr\u00e1fico de Andaluc\u00eda 2013-2017 y Ley 6/2017, de 27 de diciembre, por la que se modifica la Ley 3/2013, de 24 de julio, por la que se aprueba el Plan Estad\u00edstico y Cartogr\u00e1fico de Andaluc\u00eda 2013-2017 para ampliar su vigencia hasta el 2020 Decreto 25/2020, de 24 de febrero, por el que se aprueba el Programa Estad\u00edstico y Cartogr\u00e1fico de la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda para el a\u00f1o 2020"}}, {"id": "R24", "texts": {"es": "Acuerdo Marco sobre cooperaci\u00f3n estad\u00edstica e intercambio de informaci\u00f3n entre el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y el Instituto de Estad\u00edstica de Andaluc\u00eda"}}]}}, {"id": "G", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R25", "texts": {"es": "Ley 4/1989, de 12 de diciembre, de Estad\u00edstica de la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda Ley 12/1989, de 9 de mayo, de la Funci\u00f3n Estad\u00edstica P\u00fablica Ley Org\u00e1nica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos Personales y garant\u00eda de los derechos digitales"}}, {"id": "R26", "texts": {"es": "Los ficheros de microdatos recibidos por el INE est\u00e1n anonimizados y la desagregaci\u00f3n m\u00e1xima alcanzada en la difusi\u00f3n no permiten la identificaci\u00f3n directa o indirecta de las personas entrevistadas por el INE"}}]}}, {"id": "H", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R27", "texts": {"es": "28/01/2020, 28/04/2020, 28/07/2020, 27/10/2020, 07/02/2020, 07/04/2020, 23/12/2020"}}, {"id": "R28", "texts": {"es": "Ene/2020, Abr/2020, Jul/2020, Oct/2020, Feb/2020, May/2020, Dic/2020"}}, {"id": "R29", "texts": {"es": "La actividad se difunde a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web del IECA. La informaci\u00f3n se ofrece en formato excel a trav\u00e9s de un \u00e1rbol tem\u00e1tico y a trav\u00e9s de la base de datos BADEA Para el producto de la Encuesta de Poblaci\u00f3n activa: http://www.juntadeandalucia.es/institutodeestadisticaycartografia/epa/index.htm Para el producto \"El empleo de las personas discapacitadas\": http://www.juntadeandalucia.es/institutodeestadisticaycartografia/epd/index.htm"}}]}}, {"id": "I", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R30", "texts": {"es": "Anual, Trimestral"}}]}}, {"id": "J", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R31", "texts": {"es": "S\u00ed http://www.juntadeandalucia.es/institutodeestadisticaycartografia/epa/index.htm"}}, {"id": "R32", "texts": {"es": "Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa El empleo de las personas con discapacidad"}}, {"id": "R33", "texts": {"es": "Esta actividad permite elaborar resultados a medida en el Banco de Datos Estad\u00edsticos de Andaluc\u00eda (BADEA)"}}, {"id": "R34", "texts": {"es": "No existe disponibilidad de microdatos para esta actividad"}}, {"id": "R35", "texts": {"es": "--"}}]}}, {"id": "K", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R36", "texts": {"es": "La memoria t\u00e9cnica est\u00e1 disponible en Internet en el apartado Metodolog\u00eda"}}, {"id": "R37", "texts": {"es": "El IECA para garantizar la calidad en esta actividad aporta la memoria t\u00e9cnica, la ficha de indicadores de calidad y el informe metodol\u00f3gico estandarizado de la actividad"}}]}}, {"id": "L", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R38", "texts": {"es": "Al tratarse de una encuesta, la calidad de los datos est\u00e1n afectados del error de muestreo, siendo \u00e9ste, por tanto, el criterio base para definir qu\u00e9 informaci\u00f3n difundir. En el caso de que explotaci\u00f3n espec\u00edfica se vea afectada en m\u00e1s de un 20% por fuertes errores de muestreo (valores en celdas inferiores a 5.000 personas) la tabla no se publicar\u00e1. Y, en aquellas tablas afectadas en menos del 20%, se publicar\u00e1n indicando a pie de tabla que los dichos datos deben ser tomados con precauci\u00f3n debido a la fuerte variabilidad a la que pueden estar sometidos"}}, {"id": "R39", "texts": {"es": "Se ha elaborado una ficha de calidad y est\u00e1 disponible en Internet en el apartado Metodolog\u00eda"}}]}}, {"id": "M", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R40", "texts": {"es": "Administraci\u00f3n, investigadores, organizaciones sindicales, periodistas"}}, {"id": "R41", "texts": {"es": "--"}}, {"id": "R42", "texts": {"es": "La poblaci\u00f3n de estudio es la poblaci\u00f3n que reside en viviendas familiares principales quedando fuera del an\u00e1lisis las personas que residen en los llamados hogares colectivos (hospitales, residencias, cuarteles...) que representan menos del uno por ciento de la poblaci\u00f3n. La restricci\u00f3n fundamental es metodol\u00f3gica debido a los errores de muestreo, lo que obliga a valorar los niveles de significaci\u00f3n de la informaci\u00f3n que se difunda. A medida que se desagrega m\u00e1s la informaci\u00f3n, ya sea por detallar los valores de las de variables, por realizar desagregaciones territoriales o por cruzar varias variables, aumentan los errores de muestreo. Por ello, y de forma orientativa, aquellos valores inferiores a 5.000 personas, o las tasas e indicadores derivados de los mismos, est\u00e1n sometidos a fuertes errores de muestreo. Por tanto, la difusi\u00f3n de los datos de la EPA en Andaluc\u00eda y el poder dar informaci\u00f3n de algunas caracter\u00edsticas con mayor desagregraci\u00f3n est\u00e1n restringidos a los errores de muestreo derivados de su propia condici\u00f3n de encuesta por muestreo"}}]}}, {"id": "N", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R43", "texts": {"es": "La recogida de informaci\u00f3n de esta actividad se basa en una explotaci\u00f3n de informaci\u00f3n estad\u00edstica oficial, ello permite asegurar que en el desarrollo de las mismas se ha realizado un estudio de fiabilidad por lo que la informaci\u00f3n obtenida a partir de ella y por lo tanto de la actividad es fiable"}}, {"id": "R44", "texts": {"es": "--"}}, {"id": "R45", "texts": {"es": "--"}}]}}, {"id": "O", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R46", "texts": {"es": "40 d\u00edas para Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa, 357 d\u00edas para El Empleo de las Personas con Discapacidad, "}}, {"id": "R47", "texts": {"es": "-3 d\u00edas para Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa, 0 d\u00edas para El Empleo de las Personas con Discapacidad,"}}]}}, {"id": "P", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R48", "texts": {"es": "La actividad es una explotaci\u00f3n de los microdatos de Andaluc\u00eda de la Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa realizada por el INE, ello nos confirma que la comparabilidad a tanto a nivel nacional, como a nivel regional es total"}}, {"id": "R49", "texts": {"es": "La EPA ha sufrido varias modificaciones desde el a\u00f1o 1964, siendo las dos m\u00e1s recientes las siguientes: La modificaci\u00f3n que se realiz\u00f3 en 2002. Los cambios metodol\u00f3gicos afectaron a algunas de las definiciones utilizadas en la encuesta y al proceso de c\u00e1lculo de resultados: a) Se utilizan las nuevas proyecciones de poblaci\u00f3n del INE. b) Se introduce una mejora t\u00e9cnica en el c\u00e1lculo de totales (reponderaci\u00f3n de los factores de elevaci\u00f3n). c) Por \u00faltimo, aunque la definici\u00f3n formal de paro no cambia el nuevo Reglamento (CE) N\u00ba 1897/2000 de la Comisi\u00f3n, de 7 de septiembre de 2000, introduce instrucciones sobre c\u00f3mo interpretar la b\u00fasqueda activa de trabajo. El primero de estos cambios est\u00e1 originado por el incremento que se ha producido en la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola como resultado de la llegada de inmigrantes. El segundo es una mejora en la forma de corregir el efecto de la falta de respuesta en la encuesta. El tercero viene regulado por la Oficina Estad\u00edstica de la Uni\u00f3n Europea (Eurostat). Las repercusiones de estos cambios en las estimaciones de la encuesta fueron importantes produciendo una ruptura en la comparaci\u00f3n de los datos a partir de esa fecha. Para solventar las discontinuidades en las series de los resultados de forma que fuera posible cuantificar la evoluci\u00f3n del mercado laboral doblemente, con los efectos de las modificaciones y sin sus repercusiones, el INE elabor\u00f3 un proceso cuya informaci\u00f3n puede encontrase en la p\u00e1gina del INE (www.ine.es). No obstante es necesario se\u00f1alar que la aplicaci\u00f3n de las instrucciones sobre la b\u00fasqueda activa de trabajo en la definici\u00f3n de paro introduc\u00eda una ruptura en las series. Por este motivo el INE realiz\u00f3 un procedimiento basado en \"regresi\u00f3n con variable\" para el enlace de series de paro que salva la discontinuidad producida en dichas series por el cambio de definici\u00f3n ocurrido en el a\u00f1o 2002. El enlace se extiende desde el tercer trimestre de 1976 hasta el cuarto trimestre de 2000 y se ha realizado para los principales agregados (paro por sexo y edad menor de 25 a\u00f1os \u00f3 25 a\u00f1os y m\u00e1s) a nivel nacional y por comunidades aut\u00f3nomas. La \u00faltima modificaci\u00f3n en la metodolog\u00eda de la encuesta se realiz\u00f3 en el primer trimestre de 2005 por varias causas: la necesidad de adecuarse a la nueva realidad demogr\u00e1fica y laboral de nuestro pa\u00eds, debida especialmente al aumento del n\u00famero de extranjeros residentes; la incorporaci\u00f3n de la nueva normativa europea siguiendo las normas de la Oficina Estad\u00edstica de la Uni\u00f3n Europea (Eurostat); y por \u00faltimo, la introducci\u00f3n de mejoras en el m\u00e9todo de recogida. Finalmente, la base poblacional utilizada a partir del primer trimestre de 2005 (base poblacional censo 2001) es la misma con la que se ha calculado la serie 1996-2004 (revisada el 30 de marzo de 2005), existiendo, por tanto, continuidad en la serie La base poblacional utilizada actualmente es la del censo de poblaci\u00f3n de 2011. Los datos de la encuesta del periodo 2002-2013 se revisaron el 24 de abril de 2014 teniendo en cuenta la nueva base poblacional. "}}]}}, {"id": "Q", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R50", "texts": {"es": "La informaci\u00f3n contenida en la actividad es coherente con la contenida en el mismo sector y en el mismo \u00e1mbito como es el sistema de informaci\u00f3n del mercado de trabajo andaluz realizado por el IECA, la estad\u00edstica de empleo en Andaluc\u00eda, la estad\u00edstica sobre discapacidad y mercado laboral en Andaluc\u00eda y la estad\u00edstica de empleo en Andaluc\u00eda realizada por el SAE o los Afiliados a la Seguridad Social"}}, {"id": "R51", "texts": {"es": "La coherencia interna se garantiza a trav\u00e9s de diversas validaciones realizadas antes de la publicaci\u00f3n de los datos"}}]}}, {"id": "R", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R52", "texts": {"es": "9.000,00 \u20ac"}}]}}, {"id": "S", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R53", "texts": {"es": "Al no existir datos provisionales no se realiza una revisi\u00f3n de los datos"}}, {"id": "R54", "texts": {"es": "--"}}]}}, {"id": "T", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R55", "texts": {"es": "Explotaci\u00f3n de informaci\u00f3n estad\u00edstica o cartogr\u00e1fica"}}, {"id": "R56", "texts": {"es": "Trimestral, Anual"}}, {"id": "R57", "texts": {"es": "La informaci\u00f3n base, es decir, los microdatos de la Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa de la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda, se reciben en el Instituto de Estad\u00edstica y Cartograf\u00eda de Andaluc\u00eda a trav\u00e9s del Instituto Nacional de Estad\u00edstica, el mismo d\u00eda que seg\u00fan el calendario del INE se dan a conocer los resultados trimestrales de la Encuesta. Los microdatos recibidos pasan por un proceso de recodificaci\u00f3n y reestructuraci\u00f3n para tener cabida en la base de datos BADEA, a trav\u00e9s de la que se realiza el proceso de tabulaci\u00f3n y difusi\u00f3n"}}, {"id": "R58", "texts": {"es": "--"}}, {"id": "R59", "texts": {"es": "El plan de an\u00e1lisis elaborado por el IECA, se centra en dos an\u00e1lisis y momentos distintos: Un primer an\u00e1lisis de la informaci\u00f3n es de car\u00e1cter coyuntural que ofrece resultados trimestrales. Se trata de ofrecer con la mayor brevedad posible informaci\u00f3n detallada de car\u00e1cter coyuntural centrada en los aspectos m\u00e1s importantes del mercado de trabajo y de facilitar el an\u00e1lisis r\u00e1pido de \u00e9sta mediante la inclusi\u00f3n de indicadores y del c\u00e1lculo de variaciones entre trimestres consecutivos as\u00ed como variaciones interanuales. En este primer informe se presentar\u00e1n tambi\u00e9n los resultados nacionales, con sus correspondientes indicadores y variaciones, que faciliten la comparabilidad de la coyuntura del mercado laboral andaluz con la coyuntura del mercado laboral nacional. Adem\u00e1s, incluir\u00e1 informaci\u00f3n provincial algo menos detallada que la dada para el total de Andaluc\u00eda debido a que la representatividad muestral de las provincias no permite tanta desagregaci\u00f3n. El segundo an\u00e1lisis pretende dar una visi\u00f3n m\u00e1s estructural, analizando lo ocurrido en el mercado laboral andaluz en el \u00faltimo a\u00f1o natural. En esta ocasi\u00f3n, la filosof\u00eda del plan de an\u00e1lisis y tabulaci\u00f3n es ofrecer informaci\u00f3n m\u00e1s detallada, s\u00f3lo para Andaluc\u00eda, centr\u00e1ndose m\u00e1s en explotar de forma ampliada aquellos aspectos considerados de inter\u00e9s que no se recogen suficientemente en las publicaciones originales del INE, y que no sean meras r\u00e9plicas de las explotaciones del \u00e1mbito estatal"}}, {"id": "R60", "texts": {"es": "--"}}]}}, {"id": "U", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R61", "texts": {"es": "Metodolog\u00eda de la Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa realizada por el INE http://www.ine.es/inebaseDYN/epa30308/epa_metodologia.htm"}}]}}]}}]}]}}