{"meta": {"schema": "https://raw.githubusercontent.com/sdmx-twg/sdmx-json/develop/metadata-message/tools/schemas/1.0/sdmx-json-metadata-schema.json", "id": "1666606550893", "prepared": "2022-10-24T12:15:50Z", "sender": {"id": "MDM"}, "receivers": [], "links": []}, "data": {"metadataSets": [{"id": "MDF_PIIA_15184", "publicationPeriod": "Marzo", "names": {"es": "Panel de Indicadores de Innovaci\u00f3n de Andaluc\u00eda"}, "annotations": [{"id": "MetadataflowId", "texts": {"en": "MDF_PIIA_15184"}, "text": "MDF_PIIA_15184"}, {"id": "MetadataflowAgency", "texts": {"en": "ESC01"}, "text": "ESC01"}, {"id": "MetadataflowVersion", "texts": {"en": "1.0"}, "text": "1.0"}, {"id": "MSDId", "texts": {"en": "MSD_IECA"}, "text": "MSD_IECA"}, {"id": "MSDAgency", "texts": {"en": "ESC01"}, "text": "ESC01"}, {"id": "MSDVersion", "texts": {"en": "1.0"}, "text": "1.0"}], "links": [{"rel": "msd", "urn": "urn:sdmx:org.sdmx.infomodel.metadatastructure.MetadataStructure=ESC01:MSD_IECA(1.0)"}], "reports": [{"id": "REPORT_PIIA_15184", "target": {"id": "MetadataTarget", "referenceValues": [{"id": "DATAFLOW", "object": "DF_PIIA_15184"}]}, "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "A", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R1", "texts": {"es": "Instituto de Estad\u00edstica y Cartograf\u00eda de Andaluc\u00eda"}}, {"id": "R2", "texts": {"es": "Servicio de Difusi\u00f3n y Publicaciones"}}, {"id": "R3", "texts": {"es": "--"}}, {"id": "R4", "texts": {"es": "Atenci\u00f3n a la demanda de informaci\u00f3n"}}, {"id": "R5", "texts": {"es": "Pabell\u00f3n de Nueva Zelanda. C/ Leonardo Da Vinci, n\u00ba 21. Isla de La Cartuja. 41071 - Sevilla"}}, {"id": "R6", "texts": {"es": "informacion.ieca@juntadeandalucia.es"}}, {"id": "R7", "texts": {"es": "Atenci\u00f3n al p\u00fablico: 900 101 407 Centralita: 955 033 800"}}, {"id": "R8", "texts": {"es": "955 033 816/17"}}]}}, {"id": "B", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R9", "texts": {"es": "16/12/2021"}}, {"id": "R10", "texts": {"es": "27/05/2022"}}, {"id": "R11", "texts": {"es": "27/05/2022"}}]}}, {"id": "C", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R12", "texts": {"es": "Con el desarrollo de esta actividad el Instituto de Estad\u00edstica y Cartograf\u00eda de Andaluc\u00eda (IECA) persigue dos objetivos: en primer lugar, disponer de un panel de indicadores de innovaci\u00f3n, en la l\u00ednea de los \"European Innovation Scoreboards\", para poder realizar un seguimiento de la actividad innovadora en la Comunidad Andaluza y su comparaci\u00f3n a nivel europeo; y en segundo lugar, profundizar en el comportamiento de los sectores econ\u00f3micos m\u00e1s innovadores y observar los efectos econ\u00f3micos de la innovaci\u00f3n"}}, {"id": "R13", "texts": {"es": "--"}}, {"id": "R14", "texts": {"es": "--"}}, {"id": "R15", "texts": {"es": "- Condiciones Marco: miden los principales impulsores del desempe\u00f1o de la innovaci\u00f3n externos a la empresa y cubren tres dimensiones de innovaci\u00f3n (Recursos humanos, Sistemas de investigaci\u00f3n atractivos y Digitalizaci\u00f3n) - Inversi\u00f3n: miden las inversiones realizadas en el sector p\u00fablico y privado (Financiaci\u00f3n y apoyo, Inversiones de las empresas y Uso de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n) - Actividades de innovaci\u00f3n: miden diferentes aspectos de la innovaci\u00f3n en el sector empresarial diferenciando tres dimensiones (Innovadores, Colaboracioes y Activos de conocimiento) - Impactos: miden los efectos de las actividades de innovaci\u00f3n de las empresas y diferencian entre tres dimensiones (Impactos en el empleo, Efectos econ\u00f3micos y Sostenibilidad ambiental)"}}, {"id": "R16", "texts": {"es": "Datos estad\u00edsticos publicados por distintos organismos"}}, {"id": "R17", "texts": {"es": "Estad\u00edsticas oficiales recogidas en los Programas Estad\u00edsticos y Cartogr\u00e1ficos Anuales de Andaluc\u00eda, y del \u00e1mbito nacional y europeo"}}, {"id": "R18", "texts": {"es": "Andaluc\u00eda, Espa\u00f1a y Pa\u00edses Uni\u00f3n Europea"}}, {"id": "R19", "texts": {"es": "Esta actividad estad\u00edstica se pone en marcha en el marco del Plan Estad\u00edstico y Cartogr\u00e1fico de Andaluc\u00eda 2013-2020 y por primera vez se integra como actividad en el Programa Estad\u00edstico y Cartogr\u00e1fico de Andaluc\u00eda 2013. La actividad difunde informaci\u00f3n desde el a\u00f1o 2015 ofreciendo, con car\u00e1cter general, series de datos desde 2005"}}, {"id": "R20", "texts": {"es": "--"}}]}}, {"id": "D", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R21", "texts": {"es": "Se mide en tantos por mil, tantos por mill\u00f3n de habitantes, miles de euros por persona empleada, toneladas por mill\u00f3n de euros y porcentajes"}}]}}, {"id": "E", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R22", "texts": {"es": "2017-2019, 2017-2019"}}]}}, {"id": "F", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R23", "texts": {"es": "Ley 4/1989, de 12 diciembre, de Estad\u00edstica de la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda Ley 3/2013, de 24 de julio, por la que se aprueba el Plan Estad\u00edstico y Cartogr\u00e1fico de Andaluc\u00eda 2013-2017 y Ley 6/2017, de 27 de diciembre, por la que se modifica la Ley 3/2013, de 24 de julio, por la que se aprueba el Plan Estad\u00edstico y Cartogr\u00e1fico de Andaluc\u00eda 2013-2017 para ampliar su vigencia hasta el 2020 Decreto 25/2020, de 24 de febrero, por el que se aprueba el Programa Estad\u00edstico y Cartogr\u00e1fico de la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda para el a\u00f1o 2020"}}, {"id": "R24", "texts": {"es": "--"}}]}}, {"id": "G", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R25", "texts": {"es": "Ley 4/1989, de 12 diciembre, de Estad\u00edstica de la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda Ley 12/1989, de 9 de mayo, de la Funci\u00f3n Estad\u00edstica P\u00fablica Ley Org\u00e1nica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos Personales y garant\u00eda de los derechos digitales"}}, {"id": "R26", "texts": {"es": "--"}}]}}, {"id": "H", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R27", "texts": {"es": "18/09/2020 y 2020"}}, {"id": "R28", "texts": {"es": "09/07/2020 y 2020"}}, {"id": "R29", "texts": {"es": "La actividad se difunde a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web del IECA. La informaci\u00f3n se ofrece a trav\u00e9s de la base de datos BADEA http://www.juntadeandalucia.es/institutodeestadisticaycartografia/indinnova/index.htm"}}]}}, {"id": "I", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R30", "texts": {"es": "Anual y Continua"}}]}}, {"id": "J", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R31", "texts": {"es": "No existen comunicados o notas de prensa de esta actividad"}}, {"id": "R32", "texts": {"es": "Panel de indicadores de innovaci\u00f3n de Andaluc\u00eda"}}, {"id": "R33", "texts": {"es": "Esta actividad permite elaborar resultados a medida en el Banco de Datos Estad\u00edsticos de Andaluc\u00eda (BADEA)"}}, {"id": "R34", "texts": {"es": "No existe disponibilidad de microdatos para esta actividad"}}, {"id": "R35", "texts": {"es": "--"}}]}}, {"id": "K", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R36", "texts": {"es": "La memoria t\u00e9cnica est\u00e1 disponible en Internet en el apartado Metodolog\u00eda"}}, {"id": "R37", "texts": {"es": "El IECA para garantizar la calidad en esta actividad aporta la memoria t\u00e9cnica, la ficha de indicadores de calidad y el informe metodol\u00f3gico estandarizado de la actividad"}}]}}, {"id": "L", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R38", "texts": {"es": "Una vez cargada la informaci\u00f3n de los indicadores en BADEA, es revisada por el Servicio de Planificaci\u00f3n y Coordinaci\u00f3n al efecto"}}, {"id": "R39", "texts": {"es": "Se ha elaborado una ficha de calidad y est\u00e1 disponible en Internet en el apartado Metodolog\u00eda"}}]}}, {"id": "M", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R40", "texts": {"es": "Ciudadan\u00eda y Administraciones P\u00fablicas"}}, {"id": "R41", "texts": {"es": "--"}}, {"id": "R42", "texts": {"es": "--"}}]}}, {"id": "N", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R43", "texts": {"es": "Esta actividad es fiable ya que recoge informaci\u00f3n de otras actividades y fuentes que son fiables"}}, {"id": "R44", "texts": {"es": "--"}}, {"id": "R45", "texts": {"es": "--"}}]}}, {"id": "O", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R46", "texts": {"es": "261 d\u00edas"}}, {"id": "R47", "texts": {"es": "71 d\u00edas"}}]}}, {"id": "P", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R48", "texts": {"es": "La Comisi\u00f3n Europea publica un conjunto de indicadores de innovaci\u00f3n para el \u00e1mbito regional a escala NUTS2, los \u201cRegional Innovation Scoreboards\u201d, replicando la metodolog\u00eda de European Innovation Scoreboards pero con un n\u00famero reducido de indicadores debido al menor nivel de disponibilidad de datos de innovaci\u00f3n a nivel regional y clasifica las regiones europeas en cuatro grupos de rendimiento innovador tal y como lo hace el indicador sint\u00e9tico en base a los \"European Innovation Scoreboards\". Y en el \u00e1mbito regional, el Instituto de Estad\u00edstica del Pa\u00eds Vasco publica un panel de indicadores r\u00e9plica de los \"European Innovation Scoreboards\" y un \u00edndice s\u00edntetico de innovaci\u00f3n con la metodolog\u00eda europea"}}, {"id": "R49", "texts": {"es": "Hay indicadores que en la web publican datos desde el a\u00f1o 2000 y son comparables porque no ha habido ruptura en la serie"}}]}}, {"id": "Q", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R50", "texts": {"es": "Los indicadores de esta actividad son coherentes con los que se publican en otras actividades del mismo sector"}}, {"id": "R51", "texts": {"es": "La coherencia interna se garantiza a trav\u00e9s de diversas validaciones realizadas antes de la publicaci\u00f3n de los datos"}}]}}, {"id": "R", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R52", "texts": {"es": "9.000,00\u20ac"}}]}}, {"id": "S", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R53", "texts": {"es": "Al no existir datos provisionales no se realiza una revisi\u00f3n de los datos"}}, {"id": "R54", "texts": {"es": "--"}}]}}, {"id": "T", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R55", "texts": {"es": "Recopilaci\u00f3n o S\u00edntesis"}}, {"id": "R56", "texts": {"es": "Continua"}}, {"id": "R57", "texts": {"es": "El tipo de recogida de informaci\u00f3n de esta actividad es recopilaci\u00f3n o s\u00edntesis. Para el c\u00e1lculo de los indicadores se desarrolla una labor de recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n estad\u00edstica en el \u00e1mbito del Sistema Estad\u00edstico y Cartogr\u00e1fico de Andaluc\u00eda, del Sistema Estad\u00edstico Nacional, de la Comisi\u00f3n Europea y de Eurostat. Por un lado, se recogen los datos necesarios para la construcci\u00f3n de los indicadores a nivel andaluz de las diferentes estad\u00edsticas oficiales que se desarrollan, y por otro, se recogen las series de los indicadores para los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea de las p\u00e1ginas web de la Comisi\u00f3n Europea y Eurostat"}}, {"id": "R58", "texts": {"es": "--"}}, {"id": "R59", "texts": {"es": "Esta actividad se desarrolla a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n de un sistema de indicadores de innovaci\u00f3n, tomando como base el cuadro de indicadores de la Comisi\u00f3n Europea, \"European Innovation Scoreboards\". Para la construcci\u00f3n de los indicadores a nivel andaluz se lleva a cabo las siguientes fases: 1. Estudio de la metodolog\u00eda fijada por la Comisi\u00f3n Europea. 2. Estudio y construcci\u00f3n de la serie de Espa\u00f1a que publica la Comisi\u00f3n Europea. 3. B\u00fasqueda de la fuente de informaci\u00f3n en el \u00e1mbito del Sistema Estad\u00edstico y Cartogr\u00e1fico de Andaluc\u00eda. Si en esta b\u00fasqueda, no se detecta ninguna estad\u00edstica oficial en Andaluc\u00eda que cubra la necesidad de informaci\u00f3n, se realizar\u00e1 la b\u00fasqueda en el \u00e1mbito del Sistema Estad\u00edstico Nacional. 4. Construcci\u00f3n de la serie del indicador, a partir de la estad\u00edstica oficial, asegurando la comparabilidad gracias al m\u00e9todo de c\u00e1lculo, la unidad de medida adecuada y el utilizar la fuente de informaci\u00f3n fijada por la Comisi\u00f3n Europea."}}, {"id": "R60", "texts": {"es": "--"}}]}}, {"id": "U", "attributeSet": {"reportedAttributes": [{"id": "R61", "texts": {"es": "--"}}]}}]}}]}]}}